不滿中国日益擴張 哈薩克爆反中示威

中國西北方的鄰國哈薩克，21日爆發街頭示威活動，訴求為反對中國對哈薩克影響力日增，以及表達對前總統宣布辭職後，卻仍大權在握的不滿。

路透社報導，爆發示威的城市分別是首都努爾蘇丹（Nur-Sultan）及哈國最大城阿拉木圖（Almaty），在阿拉木圖，傳出有示威者被警方強行拖上警車；當局稱已拘留57人，並可能起訴這些被捕示威者。

據報導，部分抗議者手持「我們不要讓中國擴張」標語，高呼反中國擴張口號，不滿中國對哈薩克影響力與日俱增；哈薩克人民也對一些遷移至當地的中國工廠表示反對，批評中企跟一些西方公司一樣，聘用太少當地人，而且工資也比外來工人低。

哈國近年來反中情緒逐漸高漲，除了上述反對原因之外，中國在新疆的「去極端化」行動也可能是原因之一，因為被中國關進所謂「再教育營」的少數民族裡，部分就包含哈薩克族人。

這場示威除了抗議中國外，同時也表達對前總統納札爾巴耶夫（Nursultan Nazarbayev）退休後仍大權在握的不滿。

納札爾巴耶夫退位後，仍留任哈薩克安全委員會主席，並保留哈薩克執政黨「祖國之光」的黨內職位。

納札爾巴耶夫在哈薩克執政將近30年，哈薩克經濟因2014年油價重挫受創，至今尚未恢復，導致近年社會不滿情緒升高。

今年3月，納札爾巴耶夫突然宣布辭職，隨後6月的總統大選，則由他指定的接班人、時任代理總統托卡葉夫（Kassym-Jomart Tokayev）贏得選舉。

全球反共勢不可檔

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

終於覺醒啦